[咖啡撚] 咖啡豆咩產地最好飲 ?

關於咖啡豆既產地
可能好多人都唔係好清楚

但其實咖啡豆既種植地點
係會影響到佢既味道，就好似紅酒一樣
亦都同紅酒一樣，當年既收成氣溫濕度唔同
出到黎既味道都會唔一樣

而咖啡只可能種植係赤道一帶
擺返落地圖，可以簡單分為 3個區域
非洲，中南美洲，亞洲

一般黎講
非洲豆會偏向 花香，果酸
中南美會偏向 平衡，甜感
亞洲豆會偏向 口感，濃郁

至於邊個產區既最好飲
就真心睇個人口味啦
我個人就追甜感
熱帶水果既甜美，蜜糖蜂蜜
又可能帶點朱古力既甜感
所以我會鍾意 中南美洲

其實我係黎推廣精品咖啡
大家有機會既就多啲試下啦

有次飲到酸味咖啡，
食早餐時，有間舖頭入咗嗰隻係酸味咖啡
幾枱都話壞咗要換
舖頭話佢隻豆係咁

係咪一般香港人都唔鐘意有酸味嘅咖啡
定杯咖啡有問題？

學下野
唔知有冇記錯
記得飲過杯開頭擺落口係微酸
但飲落去又有甜甜地嘅味出左來
係咩產地？

一般香港人，都習慣左 深烘焙既咖啡
味道會偏苦
就好似煎牛扒煎到燶哂，變炭咁既苦味

一般人就係食左 過百年 炭味牛扒
煎返 7成熟有返 牛肉鮮甜味道，反而唔習慣

咖啡都一樣
咖啡豆其實係 果實
應該係有 酸甜味飲果汁

有無邊間coffee shop 推介？

其實真心
香港係咖啡界講
係幾高質，同埋方便

搭2個站已經可以有好多唔同選擇
但要識搵啲有心做啡既鋪
而唔係純粹為賺錢無品質既 餐廳

我唔係任何一間鋪既店主
只係一個熱心啡友
以下既 list 都係我同一眾巴絲打出黎
唔同地區都有
希望幫到你

好多產地都可以係咁
其實咖啡飲落去應該係好舒服既花香，果酸
蜜糖既甜，堅果尾韻

新手 留名

有冇地方介紹？
之前去過間葵興嘅
但佢唔近地鐵站
行過去~15mins

#6 有條 list

介紹就要睇你邊區啦
唔同區域有唔同鋪頭

計產地 巴拿馬最正

私心推薦 巴拿馬

Soulmate 唔係執左2年啦咩？

sorry miss 左
thanks

好似唔係叫soulmate

宜家葵興都有 2~3間 coffee shop
但好難去到
六日又未必開
一至五我收工佢又收工

近年覺得 Kenya 同 Costa Rica 咖啡豆時有驚喜,
Ethiopia同Panama質素下跌中，
尤其係Ethiopia, 買親都淡而無味，唔知係唔係過分種植。

台灣阿里山咖啡豆都好特別，可以一試。
利申 - 手沖玩家，通常只飲淺培豆，唔熟espresso.

耶加雪夫？

秘魯咖啡

其實都係睇佢邊個地區邊個莊園
仲有邊個炒豆

反而我又唔會話飲到邊隻特別差
Panama 近年都少左見就真既

果日去starbucks飲macchiato, 屌一d都唔好飲
大陸間85°c 好飲好多

因為你去左 Starbucks

非洲豆

雲南豆飲過未？ 近來興？

之前有飲
但飲親都茶感

係咪近年多左層次變化呀 ?

本地 新界豆飲過未? 試過返唔到轉頭

埃塞俄比亞同牙買加

買過一盒有幾種豆的即沖，沖出來真係勁香，但飲落又唔覺香

邊個位種呀

我剩係知道好似大帽山頂有人種緊要

咩地方架
但飲落唔香係咪啲豆擺左好耐 ?

我覺得飲落唔覺香 係咪炒完無耐先岩 d味有種遮住既感覺

自膠 即沖

炒完幾耐即沖先 ?
2個鐘 ? 2日 ? 1星期 ?

等陣先
咩叫即沖 ?
即溶咖啡 ? 定係掛耳包果啲

沖完出黎有係渣要掉

我都係見到即沖 先開始諗 自己係咪get錯左
同埋係有幾種豆 定 有機豆 其實都唔重要
兩種都唔洗再討論

Lm

呢個 topic 似乎開得唔好
都係上一個 topic 開得靚啲
可以引發到多啲高手入黎討論

雲南只能種一啲混種豆，大路係Catimor,而且唔試用新派CO2 發酵。
飲黎飲去都係茶感，smoky或者白葡萄/楊桃味。冇咩突破

利申，飲過2017年比賽豆阿黑哥(coffeereview93分)，同2018年最多好評既櫻花谷。
用混種豆仲係難以上位

我建議搵下巴西同哥倫比亞，好多試驗性新豆。今年比賽冠軍都係用co2特殊發酵巴西豆

係新界種定係係新界炒既意思?

新界炒新界種
你鍾意拎去九龍港島炒都得

你就係大帽山種咖啡豆個位師兄嗎？

我知邊個 但唔係我

fb 有同果位朋友傾過計

咁你啲豆係邊度種，香港冇乜高地

賣唔賣?買啲試下先

我有話我有種咩
我飲過炸

味道如何，咩signature taste?

想知點返唔到轉頭法？

想試 邊到有得入手
應該唔抱希望好d 始終海拔同氣候唔係特別適合
同埋係用咩豆種種
香港是咪只可以水洗
好想知咁本土豆會出到咩出黎

我都好想知